%!TEX root = ../master.tex
\section{Scrum of scrums}
\author{Thomas}
\subsection{The beginning of the project}

\begin{frame}{Scrum of scrums}
        \framesubtitle{The beginning of the project}
        \begin{itemize}
            \item<1-> The groups started working separately on assigned tasks.
            \item<2-> Disjoint tasks between the groups.
        \end{itemize}
        \note<1-1>[item]{Starten af projektet - mini sprint og sprint 1.}
        \note<1-1>[item]{Grupperne arbejdede seperat, nemmere og mere informelt at snakke sammen med gruppemedlemmer.}
        \note<1-1>[item]{Resulterer i opdelt system med små apps grundet manglende globalt samarbejde.}
        \note<1-1>[item]{Små apps resulterer i et fragmenteret system, forskellig kodestil, hænder ikke sammen.}

        \note<2-2>[item]{Grupperne arbejde for sig selv pga. usammenhængende tasks globalt set.}
        \note<2-2>[item]{Hver gruppe fik globalt usammenhængende opgaver - grupperne arbejdede i seperat retning.}
        \note<2-2>[item]{Grunden til at Giraf projektet er så usammenhængende som det er, +50 git repositories, apps som ikke kræver hinanden.}
        \note<2-2>[item]{Et problem for projektet, da det forringer kvaliteten af softwaren.}

\end{frame}

\begin{frame}{Scrum of scrums}
        \framesubtitle{The beginning of the project}
        \begin{itemize}
            \item<1-> The work was not focused and without a goal.
        \end{itemize}
        \note<1->[item]{Ingen mål med sprintet og hele projektet som helhed.}
        \note<1->[item]{Ingen mulighed for evaluering på andet end om tasks er færdig.}
        \note<1->[item]{Grupperne valgte tasks som de gerne ville have, ikke hvad var bedst for projektet.}
        \note<1->[item]{Løse det med at indføre MVP og sprint mål.}
\end{frame}

\subsection{MVP}

\begin{frame}{Scrum of scrums}
        \framesubtitle{MVP}
        \begin{itemize}
            \item<1-> Why an MVP?
            \item<2-> Non MVP apps can be outdated.
            \item<3-> We suggested to get a MVP after sprint 1.
            \item<4-> All the developers agreed upon a MVP in sprint 2.
            \begin{itemize}
                \item<4-> Sprint 2 MVP: Voice game, Picto Reader, Week schedule, Picto Search and Launcher.
                \item<4-> Sprint 3 MVP: Voice game, Week schedule and Launcher (incl. REST).
            \end{itemize}
        \end{itemize}
        \note<1-1>[item]{Hvorfor MVP, fokus på færre Giraf apps.}
        \note<1-1>[item]{Tvinge folk til at arbejde sammen, da givne opgaver vil overlappe, være indenfor samme område eller være afhængige af hinanden.}
        \note<1-1>[item]{Vi mente rent psykologisk ville mål give et bedre beslutninger.}
        \note<1-1>[item]{Færre ``Vi tager det senere'' løsninger.}
        \note<1-1>[item]{Bedre beslutningsproces om hvilke tasks som skal vælges på de enkelts sprints.}

        \note<2-2>[item]{Giraf apps, langt bagud i forhold til MVP.}
        \note<2-2>[item]{Spørgsmål om det kan svare sig at arbejde videre på det.}

        \note<3-3>[item]{Vi foreslog MVP efter sprint 1 - manglende retning og generelt mål på projektet.}

        \note<4-4>[item]{Voice game færdig, arbejde på Picto Reader, Week schedule og Picto Search.}
        \note<4-4>[item]{Kunderne ville have de modsatte apps i stedet.}
        \note<4-4>[item]{Resulterede i vag MVP som ingen overholdte.}
        \note<4-4>[item]{Ny MVP i sprint 3, fastsat af developers.}
        \note<4-4>[item]{Kompromis mellem hvad var vigtigt fra teknisk synspunkt og hvad kunderne ville have, samt hvad vi mente kunderne ville have.}
        \note<4-4>[item]{Nyt MVP blev fulgt.}
\end{frame}

\subsection{Sprint goal}

\begin{frame}{Scrum of scrums}
        \framesubtitle{Sprint goal}
        \begin{itemize}
            \item<1-> Why sprint goals?
            \item<2-> Sprint 1 didn't have an actual sprint goal.
            \item<3-> We suggested having sprint goals after sprint 1.
            \item<4-> The rest of the sprints got sprint goals.
        \end{itemize}

        \note<1-1>[item]{Bedre sprint evaluering.}
        \note<1-1>[item]{Ensrette hele sprintet på tværs af developers.}
        \note<1-1>[item]{Som ved MVP - få folk til at arbejde sammen.}
        \note<1-1>[item]{Alle tasks er relaterede til MVP.}
        \note<1-1>[item]{Kunderne kan bedre se fremskridt hver sprint, fokus på enkelte apps.}

        \note<2-2>[item]{Sprint 1, som tidligere nævnt tasks efter præference og kun evaluering på om de blev færdige.}

        \note<3-3>[item]{Vi synes der manglede bedre mål for de enkelts sprints.}
        \note<3-3>[item]{Manglende mulighed for ordentlig sprint evaluering.}

        \note<4-4>[item]{De resterende sprints fik sprint goals.}
        \note<4-4>[item]{Det var stort set MVP, da alle skulle kunne arbejde.}
\end{frame}